見到隔離嗰電競熱門post, 就知點解香港會越嚟越差

14歳子耐心講解 母終支持電競夢想路

香港人都唔支持人冒險嘅
一有啲脫離社會規範嘅舉動
就瘋狂恥笑/屌

如果faker生於香港
香港人：打機當飯食？返去正正經經打份工啦！依家打機過多兩日你就後悔！

如果 Steve Jobs生於香港
香港人：呢部手機都冇人做過，邊度得㗎，用返諾基亞la

如果Elon musk 生於香港
香港人： 電動車邊度得㗎，續航力好差，用返柴油車個穩定啲。過多幾年你研究唔到出嚟就要乞米

所以我明白點解當年生於香港嘅amazing j
去到支那出咗名之後
唔肯返嚟幫香港打比賽
即使係一場都唔肯

因為唔支持冒險、創新嘅唔止香港政府
仲有你哋呢班垃圾香港人

對唔住呀 主席
因為香港人都係中國人

不嬲香港人好鐘意撥冷水

最好就兩手準備啦 讀埋中學都係17歲
當年faker出道都好似係17歲 台灣之前有個職業選手分享過 話如果你係有天份嘅 唔洗日打夜打都可以上菁英 自然有職業隊搵你試訓

王者榮耀明明唔洗課金都可以好勁

又有良心 其實點賺錢？？

我用開李元芳既

既然有天份嘅其實唔使讀書

好過d on9玩電話都當電莖

香港咁嘅環境，做呢啲好難講得出支持

你確定aj係自己唔肯去亞運? 定係講緊其他比賽
純問 無意嘈交

假膠

天份未知佢有無嘛篇新聞未詳細提 一間佢可能百幾場仲係白金 做個準備無壞嘅 反正而家好多職業聯賽都有限制年齡 咪邊讀邊打 如果係勁嘅 唔洗日日練8個鐘先上菁英

起碼讀好個中學先啦到時過幾年唔掂，唔通返去讀中三咩

香港不值得擁有神J奇

真 打WE game5真係好奇積

你講漏咗句

佢地咁成功因為有父幹
我有父幹我都得啦

班人提子人地去追夢姐 最後成功又好失敗又好 至少人地敢

咪撚發白日夢 腳踏實地啦傻鳩
香港地講夢想你食得屎啦
電莖
想唔返工做兒子咪出聲囉
你要仆街唔阻你 到時唔好喊

唔支持電競姐
唔係唔支持冒險
好似我唔支持人跳樓都唔關冒唔冒險事

用支持跳樓去偷換概念支持電競

成日都有人濫用informal fallacy
建議你搞清楚人地想講咩先

用萬中無人成功既例子黎講根本哂鳩氣

不如去踢波好過啦
d一線球員全部億億聲 仲好搵過打機啦...岩唔岩聽

大師兄當初都俾佢父母叫佢唔好打電競正正經經打份工

人哋跳樓跳到出晒名
你就係連登做鍵盤戰士

你對得住你個名？
支持電競 同 支持跳樓 你放埋一齊

大師兄係離家出走 住都冇得住

呢個世界就要有人肯冒險，有人肯創新
即使大部份人失敗都好
因為一個革命性嘅創新
背後有無數個失敗嘅冒險

只不過香港人俾人圈養得太耐
只有一個訴求
就係返工。。。

唔駛理班社畜喎 年青有夢 勇敢追夢 絕對支持，隔離post班撚樣都係個d 你撈得掂先會出現既契弟黎

點解d人仲創業明明好多人創業失敗

你話用萬中無一嘅例子係嘥鳩氣
你試，你有可能成為一萬個入邊嗰一個
你唔試，就渾渾噩噩打工一世
死咗之後人生走馬燈

人哋嘅人生就熱血冒險，即使失敗咗都叫上過下新聞
而你嘅人生就一世打工一張白紙

正皮比樓主，利申一條友追逐夢想中

加油
搞緊咩

搵啲最top嗰班嚟講
大把打緊次級聯盟
個個月搵幾千蚊，食杯麵過世嗰啲你又唔提？

大英保守傳統加支式觀念嘅香港人當然唔會認同呢啲奇技淫巧啦

所以搵幾千蚊=跳樓？

唔撚試過又點做到最勁嗰班啊...
每個最勁嘅都經歷過最廢㗎啦
戇撚鳩
一嚟俾你打世界賽好唔好？

一個人寫緊game, 歡迎起底
準備去日本開game studio

快啲離開香港呀
呢達地方不論係政府定係人，都係痴撚線

會呀，等緊開關，一邊自學日文中。
我都識啲有夢想的香港人嘅。加油啦

好似讀書就唔會搵幾千蚊

Voyboy牙醫都唔讀 去打比賽 佢果時s2都係幾千蚊
IWD 又係心理學都停學去打
你估佢哋s2會知道之後有咁多錢咩
咩叫熱血 夢想我估佢哋唔會明

仲電乜9莖...

掘礦仲有出息,坐係度就有錢收

條新聞2017
有無人揾到佢而家係邊

第一日知香港人咩料咩

講真而家讀過大學
文商科
咪又係$15,000
比盡你$18000
講到讀完書就生活無憂
班友都痴撚線

冇夢但多$3000咁樣生存
同少啲錢咁樣追夢

我都寧願追夢好過

加油呀巴打
我都讀過相關嘅科
睇完你ig我覺得自己嗰兩年真係係度運吉
希望你行到你嚮往嘅路

電莖唔係問題，你走去讀電莖先係問題
如果佢係想做選手落場打，洗撚讀電莖課程咩，佢有實力自然有隊會搵佢架啦，教練主播個d都係，除非佢係想做幕後個d生意佬，但個d不如讀bbq好過啦，電莖課程同電莖產品一樣都係商家佬呃水魚既一盤生意

佢唔會再出現了

多謝你呀！你都要加油！

創業不嬲多人失敗既咁就

收到風讀緊fd
fced

果個post都唔係講呢d point
係直接踩

其實真

華人垃圾思想係咁 唔敢突破

我覺得冇咩所謂
又唔死得人

即係佢鐘意點咪點
外人理佢咁多做咩

點解連 青年學院 都唔讀?

已封鎖會員 - 希特拉

電競唔同其他運動
電競唔係努力就得
一早被人粉碎希望仲好

電競根本唔應該當書讀
夠實力既 平時打幾下上到去已經有人主動搵你
如果你係要靠唔讀書 全心去日日打機 呢D係逃避現實

好簡單講一句
電競課程俾你收100條友 入面都唔知有無1個最後做到職業選手
咁樣係浪費資源之餘仲害死埋做唔到既99人
電競無得僥倖
得就得 唔得就趁早執包袱

跳樓可以係冒險既一種嚟嫁
100個人跳樓死你點知第101個死唔死?
唔冒險，唔試下點知得唔得?
不過我就唔支持試跳既，好似電競咁樣
總有人不問因由，見人反對就扣帽子

有時雙向既 越多越支持個環境做得越好既話
可能香港可以岀到下個faker
打機如是 運動如是 音樂如是 做藝術範疇既野如是
香港其實好多人都係唔同行業好勁 努力緊
唔一定係醫生律師做ibank先係專業人士
好多行都係專業 只係香港人睇唔起

支那人好支持創業廢人都可以開間舖仔

其實用Elon Mark做例子都偷換概念,
起碼工程仲有搵食架撐,技術

但係打機就...

做到成績先衝出黎啦
乜achievement都無仲話我地潑冷水
打機都要學就算啦
你有無見過林柏特要去車路士足校學校學踢波

講到尾大部分香港人都係黎生

大佬跳樓會死
打電競失敗咗會唔會死

正常人讀文商科
到嚟咪又係15000-16000
衰少少仲要失業添

講到跟正常道路行就唔使餓死

唔支持都算 仲要踩一腳
真係好撚香港人

其實香港好多人打機都好勁
我最記得就係aoc個白日夢

一大巴冚落去 電莖損手

應該話香港人最勁果班 其實去到外國都有得一戰
只係香港唔流行呢條路搞唔大
難聽D講 你有料既 返大陸發展係最好..至少賺到錢

連登仔：

唔怪得個post 少左咁多人，原來比ching拉晒黎呢到

其他運動就努力就得咩
乜都要講天份架啦

唔好意思，韓國同支那真係要當書咁讀
所以人哋咁多精英

真，建議樓主將來推個仔去做電莖選手

日日笑鳩黎生
但其實人人都係黎生

唔好害人子女
過左十幾歲仲點讀書？
你睇下鍾共搞左咁多年有無岀息？
咪又係Daddy
更何況你打唔到比賽真係食底薪

佢地應該唔知泡菜支那日本其實真係有學校專搞電競

support you ar

要分清楚 衝動 同埋 勇敢冒險精神 分別

yep 睇完收入數據, 就明年輕要追夢

收皮啦屌
支那咪出撚左個粉碎職業夢課程囉
頭先就係廢撚事提支那

唔好意思?
支那依家最新個課程係搵一班人去讀 之後日日搵D路人高手屠鳩佢地
都已經未搵到職業隊既青訓去屠
唔洗一個星期個個喊晒口咁返屋企
讀? 讀條撚咩

用lol黎講，我諗住好難再出一個faker,dopa呢d天才 又長期keep到咁勁既人
但有陣見到toyz呢d咁都有飯開，如果真係輕鬆上菁英既人，我覺得可以試下既，但要承受返失敗既後果囉

其他運動咪仲講究天份
有決心做運動員嘅 個個咁上下努力架啦 唔夠天份個批咪就係墊屍底

同埋 唔洗深入了解都知電競課程主要係培訓班幕後架啦 成個產業得班選手撐場咩
想做選手洗鬼讀課程咩 又幫唔到你提升技術
慢慢打rank升上去全服top10再send email自薦都得啦

有個小朋友啦
專長係畫畫
已經送咗佢去英國讀專讀畫畫

冇錯畫畫真係冇乜前途
不過我就唔想自己個仔變成你哋咁
訴求剩係得返工

咪係呢個post已經偷換緊概念
Steve Jobs
Elon Mark
都係創業 創造新科技貢獻人類文明

打機？？？
仲要走去讀乜撚學院
你用運動員比仲好啦

同香港運動員差唔多，你同其他人都一樣用每日12個鐘去練，但係唔係人人做到頂尖，一將功成萬骨枯。

但係香港運動員有得運動員計劃入U，電競暫時未有。
貿貿然狗衝做電競選手，等於你比運動員有更高嘅風險，係退役之後無學位，搵唔到普通工作。

只有退役之後嘅出路有保障，先至會有更多人想進入呢個行業。無論運動定電競都一樣。

講緊你扣人帽子啊
咁多反對既論述冇駁過
一句 香港人都唔支持人冒險嘅 就算撚數
仲玩埋survival bias 搬faker 大師兄出嚟講
Steve Jobs Elon musk 直頭唔關事添啦
反電競堆人有反埋科研咩

btw我覺得你假膠引戰
但咁多正評真係唔撚對路
堆字係比個班細路睇

true

唔係唔知 係講道理姐
支那夠有新課程搵D路人高手日日屠鳩D學生
D學生一星期唔夠走夾唔抖啦你唔講?

根本D課程就係bullshit
100個學生最終有幾多個做到職業選手?
依家現役既職業選手又有幾多個係靠課程出黎?
計返比例就知根本無撚用

TOYZ點只叫有飯開直頭係大把錢啦大佬
唔係話佢有幾勁又點 做人又點...
佢至少叫世界冠軍 佢賠完錢之後 仲買埋樓 依家都大把路數啦

電競學院就擺撚明昆老豆老母水啦
人地泡菜仔係投資 簽啲ranking排頭嘅幼幼做練習生 即使佢地人工幾低都好 都唔洗人課金俾佢
課程根本唔知學到乜撚 咩後勤教練團? 三冠教練kkoma 上年冠軍zefa都係選手出身

on9 , 大把人兼顧學業同比賽， 點解要放棄
你有料怕咩冇人支持你
當初Faker 未出名果陣佢要靠人支持先做到第一人？
佢直接打成績出黎塞撚住全部Hater 把口

單純無腦支持先係害死呢d o靚仔咋

多謝你，每個支持都係我嘅 Creatine!

電競根本同垃圾冇分別

個撚個po 都見到你猛sell 大陸野
想唔完全封鎖你都唔撚得

呢D咪討論囉
D課程根本就係垃圾
有料既讀住書都打上菁英之後俾職業隊睇中

公道講句
政府自己都冇心搞電競
個圈子自然細，正常都難吸引人去全職投入電競

其實你睇得出個post入面大部分人都未為人父母
或者無必要就咁哋既睇法咁上心

呢班人一係就自己冇夢想唔抵得人有本錢追夢
一係就自己後生都追過下但唔得 然後專潑人冷水
個細路幾勁幾廢我唔知 亦可能真係好快收皮
但佢搵到想做既野 又全力去做又有屋企人support我唔明點解唔可以respect下佢
佢到最後乞食都好佢自己承擔到咪得
成班講到人地唔得要幫手夾錢養佢咁

佢好彩囉...s2咁樣偷雞贏到個冠軍返黎，但其實都係源於佢一開始敢行呢條路

唔一定嘅，我細個都夢想做漫畫家（叫做有啲天份）
大個都可以做遊戲創作，最緊要搵到自己的海 (日劇Beachboys)

生命本身就係一個miracle

真，我都覺得佢分唔清

唔識唔好扮識啦
神J奇係佢隊野唔放人
Toyz夠係香港出世啦
你有天份有實力自然有人發掘你啦
U記果啲勁人,一早俾鐘共簽左
果個細路果啲叫發白日夢
如果連台伏大師都無真係唔該收皮啦
唔好講電競,個細路日日打波唔讀書話要打NBA
咪一樣,街場鬥下波就話自己要打NBA唔讀書
你起碼都入到港隊先諗下追夢啦大哥

係笑佢去電競訓練學院啵

電競仲要人搞比賽場地 傾轉播 培訓 研究 主持
香港大部分人淨係睇到打機

頭兩個都show blocker user你認真乜撚嘢

佢敢行係因為佢一開始已經好輕鬆咁上左台服高端
直接有香港職業隊搵佢 之後TPA再搵佢

而唔係佢專登唔讀書日打夜打為左做選手呀
唔好本末倒置啦
佢個陣咪又係有返住工打CG
直到TPA搵佢先全職咋

佢輕鬆既程度係打完世界賽返台灣 直接2個帳號台服第1台服第3

agger...如果勁到showmaker個d咁，幾日上菁英，大把人搵你

人地一早打開信長又唔計 贏就話人偷雞 輸就話人應該

其實我唔明做電競師有咩冒險
係lol 打到上韓服 top 100=足球界你有同美斯同場競賽嘅實力
打唔到上去姐係你未到果個level
根本無嘢好ff 打到就打 打唔到就唔好哂時間
多數選手磨多三年都唔會勁左只會越嚟越退步

戇撚鳩，你自己禁入去隔離post用下你隻閪眼睇吓
香港人唔支持冒險同唔支持創新呢個事實

香港軟實力發展一直都係垃圾中既垃圾
一個成年人見到咁既環境, 唔建議後代做高風險嘗試都係情有可原

個問題係天份
台服第一unified都係兩三萬人工
隨便一個大學畢業都兩萬人工
依個細路可能連精英都上唔到

你屋企等錢洗你會唔會叫你個仔博練幾年上精英
過大海all in圍骰都仲理性過依單

Btw你拎個幾個天才有邊個唔係實力浮晒面先有人賞識
Faker當年有兩個帳號韓服霸左第一二名

講就係 俾你有父幹咪同劉生搞海洋公園一樣

不過十四歲就諗住做電競選手係有D冒險
電競呢行對選手不嬲無乜保障 係香港地我諗真係要讀埋個DEGREE先諗做電競選手好D

unified一定唔只兩三皮啦
佢未出道15歲台服第1已經被鍾共睇中左
有次佢開台鍾共直接捐左5000美俾佢
之後入埋HKA 個陣就應該真係兩三皮
可以係鍾共手上搶人既
PSG起碼俾4,5皮佢先搶得走

22歲仲做咩選手 做廢老就差唔陣

講緊既係 追夢係無問題既
如果你可以返住學都輕鬆上到台服菁英
咁有職業隊搵你既 我覺得去試無問題

但唔係話你依家得鑽石
之後你同屋企講我想行電競路之後唔返學日日打

咁樣真係on9

係HKA咁廢覺得應該搶唔到高價
下季就可以叫價

係有天份既1年都上到菁英啦

呢樣野係香港戇鳩嘅地方
講真讀完個學位出嚟大部份人都係得萬五六人工

咁你都冇錯 呢個case可能真係個𡃁仔衝動
但香港人鐘意踩低人 潑冷水都係事實

咁BYE BYE 除非電競對選手係有保障 如果唔係我點都唔會畀自己下一代去讀咩電競訓練學院做乜野電競選手

我用開你老母

佢係HKA廢?
佢係HKA已經係PTT被人吹捧緊最強AD
佢係HKA個陣代表香港打亞運 初賽打UZI試過10/0/x

但係HKA好廢

1年多左喇...真係職業選手個班 由接觸到上菁英 2,3個月既事

olleh就係3個月 由唔識玩變左韓服菁英

你突顯左一樣野
有資源既細路仔先有資格追夢

BOT LANE CARRY夠勁咪俾PSG搶走

倖存者偏差

咁咪啱囉
粉碎職業夢
篩選出嚟嗰班繼續冒險
收咗皮嗰班再試吓搵其他專業

HKA老細廢 唔識管理 對面出同樣價錢 你醒目仔都走啦 仲同佢過人世咩 浪費時間

有資源當然重要
有bno 更加重要

同意，講真你成人想轉工，都唔係裸辭然後先搵工啦

講到打機同返學要二揀一，好大機會係藉口/幻想來

可能佢哋本身都冇咩夢想
所以人哋都唔可以有

所以講野咩都話好彩
其實係連登講野真係唔會岩 咩都駁尻你
人地羸世界冠軍又好彩..你睇奧運第一名果D又好彩

中路台服第1畀鍾共掉咗去打AD

香港人就係咁
d人仲話咩好撚鍾意香港、proud to be香港人
根本香港人本性就係咁 香港社會風氣就係咁差
惡言相向、睇人仆街最開心、魚蛋論、唔關事都踩多你幾腳等等
我唔排除都仲有少數心地好既香港人
但係絕大多數都係我以上形容既呢班香港人
即管話我踩港撚
但我正正就係想香港好 我先會指出呢種壞風氣
希望d仲人少少獨立思考既人可以反省下 改下自己心態 改善下香港既風氣

世界首富都係好彩姐

所以我覺得嗰段新聞最大嘅問題就係佢未出名就已經出咗嚟做訪問

如果出咗名先講自己打咁撚多場先由白金到上菁英
再入入埋戰隊

肯定大把人吹奏
因為大部份人都係見高拜見低踩

香港人就不嬲最多成見
因為好多人都係行普通人條路
見到有人稍為離搵大眾路線 做自己鐘意嘅野嘅時候
就即刻發作 笑人咁做沒前途 唔踏實
但講到某d成功例子嘅時候 就話佢只係好彩 有人關照乜乜乜 唔會欣賞下人
依d人一世安逸永遠唔敢做嘗試 好快變老屎忽

其實我想講你講的例子唔係得香港先會咁，外國會有好多人會懷疑同落井下石，就好似Steve Jobs出新產品無俾人懷疑過咩，上位之前無經歷過挫折咩？愛因斯坦出相對論都被人質疑過啦，被人話無證據證明，最後佢哋都捱過，如果俾人講幾句就放棄，佢哋都無今時今日，當然出生地都好重要，美國係有優勢，但都唔可以話得香港人先係咁，其實全世界都係咁

最重要電競職業生涯一d保障都無, 未紅之前分分鐘仲要貼錢比賽, 紅唔起夠歲數就畀人踢走, 出到黎現實社會乜柒技能都無

根本唔可以用傳統體育做比較, 傳統體育發展左咁多年有一個成熟既薪酬/職位體系, 退役仲有得撈下教練

Pin u

咁無資源無BNO既細路仔, 你又會唔會支持佢地追夢>腳踏實地

幾有天份都會俾個環境抹殺啦屌
天份 天你老味咩
成日拎faker比
人地韓國個電競環境係點 香港係點

Sorry 我aj 今日又去做lpl解說 係中國搵錢都唔撚返黎同你班撚樣on99啦

電競唔同其他運動
電競唔係努力就得

其實其他運動仲講天份
你電競起碼可以喺屋企日打夜打
單車嗰啲冇天份應該連練嘅機會都冇

畀鍾共排毒嘅依家喺其他隊變哂大腿

外國都有
不過唔知師兄有冇喺外國生活過

你當外國嘅比例係七成鼓勵三成懷疑

我估香港應該係九成半都係笑鳩你

淨係足球, 搞幾十年都係一pat屎

我都會支持佢哋追夢
因為讀完個爛鬼學位出到嚟都係得萬五

你前設左讀書一定淨係讀爛鬼學位唔可以係專業學位, 咁根本討論唔到

你都on9, 冒險唔撚駛take risk呀?
人生最佳學習年齡最好就係多元發展
學多幾樣野, A唔掂可以發展B, B唔掂可以發展C
14歲連基本知識都未有叫人all in打機?
打多幾年衰撚咗到時乜都無, 想讀返書智力又停留喺14歲, 咁咪碌柒?

最撚憎啲傻閪水鳩啲細路all in打機
你老母你投資都唔會all in啦
steve jobs同elon musk都係讀完書先出嚟創業你唔講?
elon musk仲要2個degree

因為香港人鐘意做奴隸比人奴役
由細到大都比人教乖乖地讀書入大學做醫生律師 先叫成功

出到黎冇自由冇尊嚴又比人點黎做野 等升職再點番人地做野
仲好意思想爭取自由

呢度充斥住一堆葡萄撚
見人失敗就串你廢踏多兩腳
見人成功又妒忌心有不甘串你父幹，搵個藉口質低你

sad but true.

睇情況啦
你話個仔如果好有天份讀書嘅
咁一定俾佢讀書㗎

但係人哋老母睇到自己個仔打機係開心，同埋有天份
自然會叫自己個仔打電競

連打電競個班都會出黎講,
只要唔成功就一定係浪費光陰

不如你過去屌下佢地

電競唔同運動訓練
大家資源一樣
你係有料打到菁英自然有人搵
但係連菁英都未有就話做職業
咁就唔好怪人打沉自己

香港人好撚鍾意教人做嘢
代代iPhone 出都話細機好 掘撚埋Steve job條屍出嚟話細機點好 到上次真係出細機 仆你個街冇人買

其實
冇錢讀書都唔會勁

喺港大入面 有幾多公屋仔
好似五個入邊先有一個

大約八成人都係有錢人

痴線，點解呢邊個post個方向差咁遠

香港就係處於奴隸嘅階層話要爭取自由
然後當自己係奴隸主嘅時候
就會勞役返自己嘅同伴

個機率點都高過電競界先

香港人短時間內見唔到成效就鬧。

同意你講天分，但係樓主講緊果個問題jobs同musk俾人鬧咗好多年都仲一直堅持，堅持咗好多年先成功。

唔評論電競得唔得，但睇得出無人敢冒險，大家都剩係識行前人行過嘅路
口講就話爭取民主，實質就奴隸心態，驚呢樣驚果樣，限制自己自由嘅到底來喺自己

打機有天份??
其實篇野真係睇唔出, 憑佢老母講既野根本無可比性, 而且無乜後續資料可以參考
口同鼻拗

咁香港有12年免費教育
點都有啲醒目仔可以靠自己唔靠屋企入到港大

doublelift 都講過
佢頭廿年既人生好撚成功好勵志, 但係冚家剷左

根本兩登仔先係香港人既少眾

你睇連登點對啲youtuber就知 咩都屌一餐
出樣又話人樣衰 搞下笑又叫人收皮
女仔出樣又話人係雞

你自己幾年都冇進步過就唔好覺得人地都係咁啦
你又知人地14歲打幾年果幾年就真係淨係打機唔學其他野? 你自己智力停左係14歲就唔好覺得個個都係咁啦

所以你內心都認同香港讀書比電競更大機會成功?

其實唔難

父子騎驢
總有人有唔同意見
所以人要學識有主見

最弊電競就係生涯最短o既項目
基本上18歲前都打唔出成績已經可以收皮

點解用成功來形容
點解一定要讀完書出嚟打份工先叫做成功

如果去追夢追得開心
搵得小錢都滿足
有自己嘅小宇宙我都覺得佢成功

任何有夢想的人 只要在香港出生
你就知道 他們只會變得一事無成
不斷被打壓 和跟普通人沒有分別

其實我覺得呢d都係demand & supply既市場問題

點解NBA同足球球星可以有咁高人工？
因為有足夠多既人俾睇錢睇

電競其實係越黎越多人睇 (相反NBA同睇波人數慢慢跌緊)
如果唔係有市場，官方運動會都唔會開始接納電競做體育項目
但整體黎講，市場仍然係比其他項目細或者話冇咁多人接納
香港

如果我個仔鐘意打機
除非佢真係可以打到上全球top 300內
如果唔係參與電競既性價比係勁低
打電競要有萬份之一天賦先可以搵到食係好現實
唔係你有滿腔熱血同努力就可以彌補到
我打世界賽時親眼近距離望住世界冠軍對戰亞軍
當時我就知道我呢一生人都冇可能達到咁既層次
呢個係人類極限既競爭
而永遠只有極小數人可以系犧牲好多機會成本後先有機會達到
絕對係一將功成萬骨枯
就算你話做電競周邊 業務，一係你要有千份之一既天賦去做教練或主播(其實競爭都一樣好大)
一係做organizer、planning之類，但呢d都要你有返咁上下學歷同交際手段
電競選手係十幾歲時反應最快
但十幾歲亦都係人類學習最快既階段
你二十幾被電競淘汰再去返讀書就已經gg
韓國係好多人打電競
二十年前韓國已經每星期電視直播電競賽事
但同時好多投放太多時間而又唔成功既失敗者你冇睇到

利申：N年前既電競參與者 (贏過香港冠軍，然後去外地打過世界賽)

玩咩夢想都好
就係電競實仆硬街

因為我唔係針對緊精神滿足
精神滿足係一個永遠都拗唔完既話題, 量化唔到
我淨係知道有研究證明出有錢人比起窮人, 更多人會覺得快樂依個現實

謝謝你嘅分析
咁你有冇後悔打電競

強調返係 LOL呢方面

其實又唔一定港大先唔係爛鬼科嘅 有心讀嘅 dse 拎個26.7分都唔係無可能
講返電競 其實唔易 一個職業選手當打都係幾年 就算最成功faker打左7.8年 而都唔再巔峰 前提係佢已經係最成功嘅lol 選手
加上職業聯賽有年齡限制 邊讀邊準備 讀埋個中學都岩岩好呀

人地個種天份係俾人賞識邀入隊 你個種係自己入去培訓 夢唔係咁追的 仲要留係香港玩

乜撚野我自己呀
講緊最佳學習年齡呀, 呢段時間唔讀書, 知識同智力唔停留唔通會進步呀?
喂common sense啦

咁佢哋本身都係有料
入咗名校

咪住先 講到咁好聽
14歲條友咩牌位先?

如果佢金銀銅 就直接收佢收皮

如果佢菁英大師宗師左右 就算係鑽石都好 都叫可造之材值得一去

你拎自己同Steve jobs Elon musk比
都幾肯定你係弱智

金子就點都會發亮
但最忌係成班垃圾以為自己金子
好好參透下
希望你明 否則你呢類垃圾
三十歲時都應該仲問緊「點解」

不嬲都垃圾

姐係連登仔/香港人唔支持佢 佢就唔會努力
睇嚟個熱誠比唔上黎生 都係返工把啦

拎steve jobs elon musk黎比係錯哂。
發明家夢想家實業家藝術家運動員都好，人地既commitment同insight 對社會已經係一種貢獻。

呢個世代，乜都可以商業化，然後職業化，但係咪咁就代表乜值得去鼓吹做呢？

如果14歲仔想職業打機係咁值得鼓勵，咁14歲女立志做電子雞都應該得到讚賞。

家長反對唔係因為呢樣係一項冒險，而係因為呢個係一樣......很難當作係“正業“既事，而且係犧牲左學習路上最寶貴既一段時間。一般家長反對實在係人之常情。希望家長同仔仔都已經有呢個覺悟。

歸根究底，電競行業未睇到對社會同人文有咩貢獻，好大程度上只係流於商業操作。大眾既認同自然有限。

樓主搞清楚個原因先屌人啦
香港人本身生活壓力大,唔似得外國咁樣賺幾皮野都生活得好開心
如果個仔話想做律師醫生,D父母同連登仔咪都係會support
個問題係香港大環境唔容許你去做咁risky既選擇,同香港人本身冇太大relationship
同樣地10個有9個小朋友都試過同屋企人講唔想讀書架啦,唔通就真係個個唔駛讀先叫支持冒險、創新?

其實電競最大問題係個比賽本身就係潮流
你諗下 五十年前興緊nba 五十年後都仲係興nba
但十年前興LOL 十年後既依家LOL都已經開始收皮
但LOL都已經係最長壽果堆遊戲
你話拎電競做職業真係可行咩？
都未計遊戲選手通常廿歲尾就反應輸曬要退休
就算你幾勁都好 隻game無人玩唔hit你一樣搵唔到食

有過來人講特別有說服力
失敗者真係佔極大多數
依個CP值極低既「職業」 , risk management 去睇完全唔值得投資
除非真係天才級選手

吹大左喎 由0lv上30lv都一兩個月啦
仲未計一百幾十隻英你要識哂大部份
至少要半年至一年日日

又做到職業選手又兼顧到學業
你覺得會有幾多人做得到, faker 咁撚神都要drop out high school啦

lol特別戇鳩 cs dota 30歲都大有人在
有d 28歲先第一次世界冠軍

on9, 我fd以前同toyz打過信長，佢本身已經勁到仆街，喺信長已經有d名，之後再轉lol又即刻上到最高。唔係嗰班小學雞攞著個銀牌，日日諗著打多幾場，讀完個course就上到去

邊句拎咗自己比？

拎到世界冠軍都比人話偷雞贏

咪係
steve jobs elon musk 個種冒險精神係有底褲著
間公司破產都大撚把人請

咪係 佢都中二 讀埋都係嗰一年嘅事 況且14-15歲都好少比賽機會啦 讀多年書咪仲好 讀完中三話知佢啦

電競唔係只有壞處既
當年我都係靠打機擺脫自卑問題
會考果年我打世界賽
會考成績自然仆晒街
後來幾經辛苦加上際遇先叫上左位
有份唔錯既工 (就算我會考成績好好之後讀埋神科，應該都係搵返咁上下人工)
我都唔知如果我冇打機我既人生會變成點
但我份人從來都唔會後悔
打機都有俾到得著我

其實冇話ON唔ON9既 你交到貨既 50都照比你打啦

真
就好似電子雞咁 成日比人潑冷水
比人屌 比人圍
佢地係香港 所以先搞到咁
大家應該多多支持呢個行業
希望佢地可以堅持"we do chicken right"既理念

根本唔係脫唔脫離社會規範既問題，電競呢一行門檻低，搞到啲阿豬阿狗都係電競選手，但同時局限性極高，你要揀死一隻game去發展你既career，一個唔覺意隻game收皮你就跟住一齊bye bye，overwatch同爐石有版你睇，仲未講你職業壽命平均得2-3年，退役之後一係coach一係直播，無返咁上下成績最後咪又要行返普通path，除非你屋企有大量資源support你而你又好有天份如果唔係簡直就浪費時間同青春

你可以一開波就買個30lv ac
你只需要練meta 英得夠, 邊駛熟哂全部, 大把英雄拎黎troll game

同意係名校。咁電影圈點解出咗幾多個杜sir?

你交唔到貨先會畀人用年齡踢走啫
faker 30歲出黎打比賽會無人請佢?

你up 乜？

你而家先知
個個都係好守舊
成日口講就要點點點，一有實際例子就會即刻封閉曬

電莖既問題的確係好多時興一陣就收皮，ow,pubg 果啲都算係，但lol點睇得出佢係開始收皮，聽左十年都仲未收，越黎越多人睇到底收皮定義點計

事實就係香港人賤過狗 只要唔係讀醫科金融一律睇唔起 明明依個世界最重要既反而係一啲基層工種

點解入咗名校出嚟就一定發圍？APA，BU，CITY出到幾多個名導？

其實好多選手級嘅
真係隨時轉game都可以打到好成績
個d本身有天份

如果佢打到上菁英咪支持囉
如果佢只係金牌仔就不如收皮啦
成日都見到班細路仔唔想讀書只想打機
跟住拎電競選手黎做籍口攞正牌打機唔讀書
佢地唔係真係想做電競呀 只係想唔做野咋

呢樣嘢根本唔係香港獨有
差唔多個個有大成就嘅人都會講自己一開始俾人睇死

睇上面啲留言 根本同廢老冇分別 冇人做過/條路同一般人唔同就覺得唔得
同我地老豆老母叫我地一定要"讀好啲書 搵份穩定既工" 個種口吻一樣 因為佢地冇試過 就認定唔得

一直香港人都係垃圾 只求安穩的港豬

我想講lol個資訊量係無可能由零三個月精通啦
就算你玩一隻thresh你都要知一百隻英入面有邊隻有dash 邊隻英既dash係interruptible邊隻係瞬移 仲有每隻英傷害上限幾多呢d係要靠遊戲場數同睇wiki累積
呢d同才能無關係係要用場數堆出黎

只可以話佢起香港台灣勁到仆街囉，但我心目中勁到仆街係faker ,dopa個d

電競根本唔會限於一隻game
即時反應, 決策力係所有遊戲都需要

我自己睇法係一個人如果搵到鐘意既野而且出盡全力去做 結果唔會差得去邊

睇得太多漫畫

2017既新聞到宜家都未有起色 完啦好嗎
講天份 Dopa The shy咪有天份
一個路人王 一個雷玟王
十幾歲已經代打搵緊錢
唔係要老母養佢支持佢

其實meta 英再加上你專打某一兩位, 係得返好多英雄你要熟
學習速度唔快就做唔到選手啦

有無電競選手由一隻game轉到第2隻又成功到既例子想大開眼界下

係長期challenger先好講話要追電莖夢
就算係追夢都唔好脱離現實

唔一定架喎, 鍾意做=/=做得叻

出盡全力

隻眼有事放大比你睇

香港地就係一個成班做左社畜成世人既人

唔抵得人地夠膽追夢

唯有笑柒人搵唔到錢

可悲既係自己成世人淨係識追住個錢字運行都不自知

到四五十歲最叻既都係點樣屌柒下屬

話d後生點點點唔掂

其實反觀最可笑既反而係自己

貢獻成個人生比GDP同消費主義

槍game 個d選手咪係
由cs 轉去rainbow6 都要重新學習個gaming engine

(Lee_Jae-won)
hots→lol

只可以話香港個生活環境要追夢個代價都幾大 屋企有錢咪去做 冇就要諗清楚
外國最多窮一排 是但搵返份正常工又可以重頭黎過

出盡全力就點啫
每個人都有自己既極限
eddie the eagle 個位Michael Edwards咪係人辦

電競有百萬計既玩家
真係靠電競搵到食既有幾多 (又食到幾耐？)
天賦比熱誠對搵唔搵到食既影響大好多

電競始終需求太細
市場只可以容納最頂尖果批人

唱歌、踢波、賽車、捉棋等等都係
只係鐘意係唔夠搵食

唔同你熱愛煮野食
咁你廚藝唔洗世界top 300都搵到食

其實就算阿仔真係成為一個電競選手咁又點？咪又係一隻棋！
一個人真正的成就是可以支配自己的人生，不須任人擺佈。
英文唔掂，普通話唔敢講，PHI/CHE/BIO簡單concept又唔明，就直接去追求理想？因為覺得自己有天賦⋯⋯打機？？
唔怪之得⋯⋯

細路仔好多夢想都真係夢黎
我細個夠想做藝術家/畫家啦, 跟住知道香港搵唔到食我就放棄左
利申屋企以前好撚窮, 我真係無資格博

香港地一向都係短視型功績主義社會

Csgo好似好多選手都轉左VALORANT

成唔成功唔知
冇睇開

Csgo 轉 apex 就有aceu

美斯係香港出世死能左啦

你要否定自己無人幫到你 我估師兄真人應該活得好失敗 或者咁講你如果keep住依個mindset 你唔會成功

祝你好運

啱香港人喎 你哋全部都係垃圾

不如你睇下外國做電競選手既有幾多個真係唔洗讀書

另外再睇下外國做緊興趣向職業既人有幾多唔係揸住個degree做？

唔係唔鼓勵追夢 不過人地真係有兩手準備再追夢 而唔係柴娃娃鐘意打機所以用成為電競選手做藉口

其實你明唔明打電競打到成功有幾難
香港一年都冇幾個
同推佢去死有咩分別

TABE?

根本係香港
所有運動都係咁

港共政府撚會支援電競運動咩
人地韓國會供埋班選手讀大學
香港呢??? 乜撚都冇
係香港就係咁撚現實,而現實就係咁殘酷

笑左, 原來用多d現實例子同數據睇野去做決定就會令人活得好失敗
我唔撚知你個mindset有幾撚成功啦, 或者你講下你有幾成功畀我學下野, 我受教

成日打網吧杯 76toyz

理大人快撤，存人失地、人地皆存

你都阻緊人冒險喎

第一次被人pin仲要係雜總
多謝先

香港搞咁多年既體育都係一pat屎
仲學歐洲搞電競

stanley一個前世冠都怕有後生仔太過熱血中二做錯決定害左自己

都唔講啲咩25,6歲會反應慢左俾人淘汰
大部分電競game 都有ranking架嘛 係勁既有人會搵你出黎 其實已經完左討論

其實點解電競係香港咁黑連登仔憎，同生意佬濫用「電競」係好有關係。

我睇唔過眼係，商人水鳩青年落去一個成功機會極低嘅「夢想」，事實上，就係賣電競椅、電競手機、電競文憑、電競餐。全部都係想昆人買商品，加個「電競」兩個字去賣貴啲野。
同時又營造到電競大有可為嘅假象，隱瞞電子競技嘅極高門檻同埋前途問題。

無錯
世界賽個堆勁人都係自己係屋企打機打到有成績畀人邀請

生活成本世一既城市, 對電競/體育發展既風險管理畀你答案就係NO

講到咁有歷史嘅港足都搞唔返起啦

冇記錯前排有d港超要去做送貨

Gear真係好可惜

支持追夢。
但如果個小朋友連靠自己上大師或以上都做唔到嘅話，我真係勸佢哋放棄。就算唔放棄，都至少要兩手準備。

香港運動選手, 正職都唔會係運動

WFC

依家係唔走冇得再冒險

其實只要有觀賞價值就得

就好似日本韓國有棋士咁

一個打機當職業，一個捉棋當職業

事實上打機捉棋呢樣野就算話佢無撚用純粹娛樂減壓，我諗9成人都會認同，但就係有人鐘意玩，更加會有人鐘意睇

隔嚟post真係睇到眼都凸

社會唔識進步 咁多產業被人睇死
唔單止係廢老同政府禍害
連登仔都係一樣係新型變種廢老

前排睇YouTube 先知
原來前港一龍范進業而家開左凍肉舖重要自己落手落腳搬貨
教練牌考完又未接到學生

連個pool大咁多嘅足球都咁，香港體育運動真係得啖笑

口講支持個個都識啦
衰撚左都係由個o靚仔自己負責返自己人生姐

又唔係佢屋企人
個個屋企都有自己一套㗎啦
洗鬼你地操心咩人地追夢都要你理
失敗咪佢自己負責囉 又唔係你養佢

你果陣又知，唔好搬龍門啦，仲笑

思想係落後架喇

英超青訓球員尚且要返學

有腦袋都知啦
不過你今年得四歲應該冇咩腦

哦，自己叫人唔好冒險就有腦，其他人唔鼓勵人打電競就抹殺創新

作文屌港人好好玩？

我明樓主,香港人最鍾意睇死自己人

Pin this

唔係自己個仔咪口響
到時個仔一事無成日日daddy 零用錢個陣應該會想死

agger

英超....
人地鳩讀都得啦
踢個低級聯賽都無港超咁賤要打另一份工

人生係必須有夢想的，但千萬不要自作自受。

我有個朋友，細個時醫生話佢有學習障礙，佢老母見佢平時成績差，便信哂個醫生，唔冼佢返學，還佢自由。結果佢去髪型屋幫人洗頭，之後去左車房學師，每次見面他都會把雙手收到褲袋，因為十隻手指無忽好肉唔想見人⋯⋯

佢大個自己去睇第個醫生，講返之前既事，個醫生答佢：你吔咁都信？小學生的課本可以有幾多障礙？智障同學障係兩回事喎⋯⋯

年輕人可能真係有真知灼見，無人會懷疑你，因為無人知。你努力讀書個過程，就係讓你走上舞台宣掦你的想法的入場券。我識好多人成日話自己好多innovative野，不過連簡單人睇得明的proposal都寫唔出！

人哋唔係睇你唔起，係睇你唔到呀！

你偷次雞黎睇下

我覺得台屎好彩在佢d際遇

只支持金融 地產 神科 專科

冇錯，支持各位小朋友做電競高手

條友根本只係跟風「追夢」
有咩開創性可言？
咁都拎elon musk 個d 黎比
笑死鬼佬
steve jobs 見到都笑返生

睇完篇文都覺得個細路打機好廢 追夢唔係問題 但冇能力既人想追夢好似貶低左追夢兩個字

個細路九成都係連菁英都上唔到 之後覺得上堂可以幫到佢上菁英

但可惜打lol呢樣野 可以教既係得觀念 操作係好難教的 你上果d堂其實頂多學到咩時間做咩野

而升分黎講最緊要就係操作 有操作先可以渣住d智障隊友黎1v5救世界 上唔到菁英姐係條友根本操作都未夠班

D職業隊揀人都係揀d操作勁既人 再教返佢地比賽時應該做咩 而唔係教d有觀念既人點操作

所以打唔打到職業係睇你認真打左幾個月已經知 你打左幾個月都冇d咩操作能力就真係晒鳩氣

你咁講就等於運動員唔會限死係同一種運動
勁既去邊都勁一樣
對遊戲理解 角色熟練呢啲都好重要
一樣可以玩得勁唔代表一樣可以打到比賽

平心而論得14歲，心智都未完全成熟，你覺得佢係追夢？跟風？定比個藉口自己逃避現實？

狗屎垃圾中共搞到香港人價值觀扭曲到咁又唔見樓主講

可能係我老左
依家討論lol比賽既人少過skt果排好多
依家真係多人睇左？
同埋你問啲細路打開咩機 個個都答你手機game啦
年輕一代真係多人玩lol咩

LCK Rich
Hots-> LOL

herman li喺香港應該會畀人屌死band仔

stanley自己都講過啦
你宜家韓服菁英咪比你試下
見佢後生標準再低d啦 台服鑽好無
無嘅話你練成世都唔會有用架

真係好多書都唔讀
IWD 心理學 都唔返去讀
Voyboy 放棄咗牙醫
2012-2013年 電競 d錢少到on9 人地咪一樣放手一博

我支持冒險精神，不過最緊要有exit plan

所以到頭來都係關政治事。
生活成本過高，政府做埋財閥嗰份，高壓控制人民，財閥用高成本逼巿民咩都唔可以諗，只可以返工做螺絲，因為唔使螺絲，啲老闆點有廉價勞力

垃圾 on9 心智未成熟
有幾多個steve vai paul Gilbert John Petrucci呀
一定對佢講齊呢啲説話
你睇下上面d留言就知

移民係唯一出路

篇野17年 想睇佢而家過成點

其實做嗰個又唔係你，人哋輸咗咪先笑抵死囉

面對現實吧 , s2個堆所謂既世界冠軍

就算真係得 連登仔都會搵到位入
潑冷水/郁d就屌一d支持都冇果班人全部都係成功人士年薪過千萬掛可能

你依家睇番s2既技術梗係覺得廢啦
岩岩起步炸
咁都有得屌

有啲人潑冷水講野係難聽
但現實歸現實，你連少少成續都做唔到出黎，點說服人支持你，點樣憑咁既實力闖一番事業？

我話佢好彩姐

電競係職業及業餘之間差距最細的項目，沒有之一

你講呢三個本身讀書都勁到痴線

咁就要睇翻成個行業既數據 有幾多個係冇讀書去做電競選手
不過我唔係反對人追夢 但追夢既背後又承擔唔承擔到個代價？再講 心理學/牙醫你講緊果啲本身係專科黎 係一種專業黎 你唔係有翻咁上下能力都讀唔掂/拎唔到呢啲學位 佢地本身有能力讀得成書而唔去讀 佢地先有資格講自己係「放棄」 但有幾多人係做到呢樣野先？

講啲成功例子出黎就好似話 香港有李嘉誠果啲有錢佬 所以香港冇乜窮人咁

你呢種人正正就係有呢個post提到個種劣根性
唔係偷唔係搶 八強一步步打上黎 贏哂2隊奪冠大熱最後拎冠都叫偷雞

唔識唔好shit-talk啦

前2日有個post講傅家俊
一個職業生涯打過上世界排名第五
對手係奧蘇 trump呢d一線球手既香港運動員
都可以俾連登仔講到普普通通唔係特別勁/未算頂尖
你就知道其實冇咩再值得討論落去

屌你啦
打電競使唔使坐監啊？？？

香港人: 要供樓

而家條界定係洗唔洗坐監度？有成本就係有成本，你打電競柒撚左晒既係時間，坐監晒既又係時間，多與少問題

個問題係坐咗監已經冇得再冒險
唔通坐監令你人生更精彩咩

咁你咪講下邊項運動差距仲細
電競業餘都可以殺到職業選手，好彩既贏埋細局數都仲得，最後輸大比分。有邊項運動可以咁呀，電競哥。

點劣根性法？你覺得佢實至名歸，我覺得佢好彩，相反意見就劣根性？要討論問題就討論返個問題，就唔好人身攻擊，討論唔到共識咁咪算，尊重下人啦。

跑步 跳遠 游水 更加睇天份
足球 籃球都睇天分

其實同以前發明星夢一樣姐

可能一個成功既背後有一萬條屍頂住

唔洗討論啦
痴撚線 係連登一踩電競 就like多多過unlike
明明 上面講 垃圾到
踢波 籃球 游水 大把運動都好多人 做唔到職業啦
又話咩其他運動講到好似可以靠努力咁
食屎啦 游水 跑步 更加食天份啦

咁你上面又話有幾多個唔係揸住degree
原來你又9 up

加油 支持

講到讀完書就有有好前途咁 咪又係垃圾一個 我就支持佢追夢 人老左 想追都無機會